有無人讀過kumon?

10幾年前小五小六俾老母捉去讀，話其他細路讀完好勁
一開始做個test話我計數太慢，唔識技巧，要由小二小三數做起，果時勁大打擊
依家諗返kumon 真係亞洲填鴨教育既最佳示範
不求理解，只係叫你瘋狂重複做，做到機械人咁應付考試
好彩依家kumon 好似收咗大半皮，得番零星幾間

竟然無人讀過？

垃圾先讀 呃錢

讀啲咩架？學算術定真係學數學架？

有 做埋completer
初中覺得好有用
高中就同dse脱軌 差咁d

操到數學好好

樓主自爆年齡

我果時係瘋狂做雙位數加法話我要補底

應付到小學數學既，中學就差d
數學始終理解先係上策

中英數都有

做過pt

我唔記得點計錢了但我覺得點都係唔值

有！諗起係惡夢嚟，小一比老母迫話想谷下我啲英文，我學嗰間啲導師都幾惡，所以壓力都幾大，學到小二就冇再學。不過細細個覺得有得儲印仔換禮物又幾正

我成日覺得個logo好應景個公仔好唔開心，同我去佢到上堂一樣

上堂之前咪咁嘅樣落咗堂就會好開心，好似地獄又折返人間咁

細個聽人講學公文數 以為好似奧數咁係一種數學

同你一樣，小五小六被老母捉咗去補英數

堂堂都畀幾十條數你做，Pass到就上一級，Fail幾次就落返下一級
試過小六上到中二Linear Equation，但完全唔知做緊乜，英文填充直頭亂寫
剩係知錯/低分就會畀啲TA屌
一直都喺呢啲level停留

後尾同屋企人講如果我數學有進步就可以唔使補
因為我提早接觸中二數，所以成績有進步唔使再補
中三計下計下反而覺得計數幾得意，數學成績直頭衝上全級頭十，可以揀M2

呢個經歷令我明白到讀書尤其中小學最重要係學習動機
冇學習動機，點填鴨都冇用
相反有學習動機就會自己上

on9
最後中學咪又係撳cal 機
手計得快有咩用 又唔係教奧數啲思維

Me too
我都係中三中四對數學有興趣，會特登理解d公式點derive,之後dse輕鬆攞星之後諗返就知kumon最多係令你計數叻，但唔係數學叻

係
果時好記得個ta一句:你寫直式計最少都10秒，我依個方法就兩秒計到
而家諗返真係得啖笑屌，個答案咪一樣咁多分去到用計數機，大家都係咁快添

小學讀左4年，係咁做加減乘除
無撚聊到
印象又冇教過我乜野
只係上堂做數，返屋企又做數
個時係用工字繩穿起D練習，唔知而家係咪
做到躁逐張搣出黎摺飛機飛落街
一堂派4-5份功課，每份功課少咁一兩張，加埋都少左成份LOL

個底好咗好多 做中學數都易上手

小學阿媽逼我去，cls做到我喊，好大陰影好大壓力

阿媽都有逼我家姐去，家姐話細個嗰陣個老師會擺個計時器係佢前面，限時內要做哂啲數，個計時器先會停，做唔哂個計時器會響到勁大聲，個個望過黎
細個面皮薄，呢啲情況會好驚好尷尬

Kumon填鴨式教育真係好變態

我做嘅時候都係同你一樣模式工字繩真係回憶嚟，同埋我記得張紙係細細張
嗰時心諗俾吓呢啲功課咁就收錢，我求其塞幾個數字落去出幾題都得啦

我以前中英數都做過
中文真係最撚冇用